# README #

Glavni cilj diplomske naloge je bil razviti spletno aplikacijo za iskanje nepremičnin, ki združuje  podatke iz različnih spletnih virov. Na spletu obstaja že kar nekaj drugih iskalnikov, ki pokrivajo to področje, vendar noben iskalnik na slovenskem področju ne združuje funkcionalnosti, ki jih ponuja izdelana aplikacija. Aplikacija, izdelana v okviru te diplomske naloge, poleg iskanja po osnovnih kriterijih nepremičnine, omogoča tudi iskanje glede na oddaljenost od objektov kot so vrtec, osnovna šola, srednja šola, visokošolski zavod, zdravstvena ustanova, lekarna, železniška ali avtobusna postaja, poštna poslovalnica ter gasilska postaja, prikaz nepremičnin na Google zemljevidu in prikaz poti med dvema lokacijama. Uporabnik se lahko v aplikacijo prijavi z Google računom in si shrani priljubljene nepremičnine. 

Aplikacija je sestavljena iz dveh delov. Prvi del predstavlja sam iskalnik nepremičnin, drugi del pa skrbi za luščenje in upravljanje s podatki o nepremičninah, ki so pridobljeni s spletne strani bolha.com, in ostalih objektih, ki so pridobljeni iz različnih spletnih virov. 

V začetnem delu diplomske naloge so predstavljeni podobni, že obstoječi, iskalniki nepremičnin na slovenskem področju in v tujini. Osrednji del diplomske naloge predstavlja opis uporabljenih orodij, tehnologij in konceptov ter natančen opis delovanja in implementacije vseh funkcionalnosti, ki jih izdelana aplikacija ponuja.